[教學]如何使用加密方式驗明正身

重post
我知阻唔到大家去查案，但係麻煩大家有機會身陷險境之前，開始用呢個驗證方法呢？

之前有巴打介紹過用SHA256 HASH方式做驗正
我以SHA256為基礎再作改進
呢個方式適用於所有平台, 包括連登, instagram, telegram...

首先以人類語言嚟解釋下咩係SHA256 HASH
簡單嚟講, 你去呢個網

打任何內容入去, 佢會gen一段碼比你
而可以重覆再gen返同樣嘅碼, 就只有知道內容嘅人先可以做到

例子
輸入HelloWorld
輸出[size=2]872E4E50CE9990D8B041330C47C9DDD11BEC6B503AE9386A99DA8584E9BB12C4[/size=3]

而大家去呢個網輸入HelloWorld
都會得到同樣結果
但係唔知道內容係HelloWorld嗰啲人, 就唔可以做返呢段碼出嚟啦
留意, 內容要完全一致, 包括大細階, 全形半形, 空格, 分行, 都要完全一致

運作方式
首先要設定一個私匙(最好同自己唔好有關, 唔好咁易比人估到. 必要時呢個私匙要公開), 然後話比信得過嘅人知(呢啲人最好係喺海外, 或者同你同時出事嘅機會好微嘅)

然後出post時以第一個hashtag為公匙
再喺post 結尾加上gen出嚟嘅hash作為驗証

我設定私匙為HelloWorld (呢個只係例子, 大家唔好公開自己嘅私匙
下面再開post作為加密例子

今天天氣很好

請大家繼續睇下一個post

#eye4hk
A770CC7CC809F65687AC6407A8AC64F1E5FF7B2A554244EE14231EEDB1B856A1

假設各位都係我信得過嘅人, 知道我嘅私匙
大家好似下面幅圖咁入返同樣內容

應該可以出返同樣嘅碼
咁就完成驗証過程
只要驗証通過
大家唔需要講出嚟, 以免暴露信任人身份

咁信任人咩情況要出聲呢?
1. hash碼不正確, 而無法聯絡事主(即係有機會比人拉咗, 而狗冒認事主身份出post)
2. 大量會員質疑

當信任人出聲時, 好簡單, 只需要公布私匙就已經可以fact check

例子
樓主私匙係HelloWorld

當然
私匙被公開之後, 就唔再「私」, 所以之後必須換另一個私匙, 最好公開咗嘅信任人都唔再用

用呢個方法就可以避免狗用你嘅A/C嚟出post. 如果我有啲咩講得唔清楚, 大家可以再問.

與其咁不如玩認真d用 PGP 簽名？？

另外關於 PGP ，非常唔建議用 Online ge Tool，要認真的話自己Down d tool 來 Gen 。 不過想做實驗的話不妨可以用一用呢個：

咁樣個key正係用得一次:-?

都可以
主要係想提倡啲人用驗證方式
避免啲狗偷咗啲重要account

leave name

Key係按你個post ge tag嚟定
所以每次都應該唔一樣

實用po push

正

推

勁呀樓主密都唔加
教曉世人

Okay, 真係唔明樓主所講ge 操作。以下係我 ge 理解，有錯請更正：
1. Generate 一個私匙，當係 Password 又好， Random string 都好
2. 將段私匙委託比絕對信得過 ge 人。
3. 每個 Post 最後，加一個 Hashtag (求其咩野都好)，之後再加一個： sha256(私匙+hashtag)， 所得到 ge 碼。
4. 被委託信得過 ge 人可以同樣地以： sha256(私匙+hashtag)， 來驗其身。

如果係的話，有好幾個問題：
1. 被委託者被補或者佢 on9 寫低私匙劈埋一邊比人偷的話，你身份即刻被盜用，而且越多被委託者風險越大。
2. 就算你被補，然後被委託者開 Post 宣佈你條 Key 並「註銷」左佢，連登發 Post 咁易沈底， D 人好可能唔知「註銷」呢回事。
3. 假設連登被入侵，改 Post history，你 d message 比人改 fake news 的話 d 人check 唔到 (Solution: 唔止 hashtag， 連埋成段 Message 一齊 hash，但係好易 copy 漏空格之類，圖片更加唔洗講)
4. 響應 (1) ，越少人知你私匙，越少人可為你驗身，而戈批已經少 ge 人，人地未必濕。

強烈建議樓主研究公匙私匙加密法。我略略講一講概念：
1. 需要一對公匙，私匙
2. 私匙要**絕對保密**，公匙理論上可以公開讓人知道（要視乎實際應用，於此應用上我認為沒有問題）
3. 私匙所「加密」過的，並被對應公匙驗證之後的 Message，能夠證明以下事實：
- Message 是由私匙持有人所寫的
- Message **沒有**被人修改過
- （所以人們不叫私匙加密作「加密」，叫做「簽名」）
4. 公匙所加密過的，只有對應私匙持有者能解密

操作：
1. Alex 要公佈一個消息，且要讓人能驗證消息來自他親手所寫，且未被篡改，Alex 用: pvtA(Msg) 來為消息簽名，別人可以用: pubA(pvtA(Msg)) 來驗證
2. Alex 要向 Bob 傳密訊，且同樣要可被驗證之類之類... Alex 可 send: pubB(pvtA(Msg)) ，先用自己私匙簽名，後用Bob 公匙加密;
3. Bob 解密的話： pvtB(pubB(pvtA(Msg))) => pvtA(Msg); pubA(pvtA(Msg)) => Msg

當然也有「你不知道此公匙是否**真的**屬於你本人」之類的問題，可再參考 Web of Trust & Key signing party 等 Wiki:
- Web of Trust:
- Key signing party:

被委托人唔應該係一齊發夢嘅人
最好係海外嘅朋友
而好難好註銷帳戶呢個問題
其實喺一啲會發佈重要post嘅人，個效果會明顯啲
例如嗰班上山查案嘅偵探們，佢地出事率高，又多人留意佢地嘅動向。

最後，我唔反對提出更好嘅方法，但係要易用，其實我提出嘅，都係公私匙加密。

有好多都冇連登account
呢個加密方式都適用於其他平台
同時比mon post dog睇到亦冇咩影響

用一個不知名既網做hash
驚唔驚個網係藍底 record哂所有data?

不如叫手足download d software gen key仲好啦

借個位黎用吓

我要真．文宣!!!!

即係點，要點樣用？
好似好勁咁

連登要實行依樣野 極難 不如叫連仔每個人岀po前用faceid/touchid verify 過到就有個藍tick

Faceid/touchid 都信唔過既 咁sd封email去backup email 度click url+入連登password verify

其實搵本書就得
同埋密語字數唔好多 3到4個字就夠
［頁數］-［行數］-［第幾個字］
比如我問你加密前個句係［我鍾意食］
你答［士多啤梨］用上面方法加密
句字唔好用人人都知既
比如光復香港時代革命
而係你地大家既共識 喜好 私下用語
呢一種好多人知既古老加密法
但破解唔易
一定要搵到目標個本書

勁

lm

Lm

推

SHA256:96CD8A3930DD1ACD704FCF4FDB803376C294B7A4FBD2C966394745FDAB2F849D

成個 post 得樓主個 sample 做過

SHA256:F1DFA4B7C346DBDEDD210B153CFFEF81D83C57D06EABC43A36C854CEE2785F46

多謝你

再唔係自己open source寫返個

十一月都黎緊
你仲覺得政府無ac

你加左密咪令到更加多自己友睇唔到
呢樣真係講到口都臭

其實都唔洗, 我提出嘅加密只係參考, 就算每個人加密方式唔一樣都冇所謂. 最緊要係信任人知道點樣解返出嚟就得

以前讀ICT有學過
用得翻 多謝樓主
P牌正評

既然連仔唔搞定期 force logout
hash message 係一個方便又確認到 identity 既方法
已經有幾個手足失蹤後上返水比人懷疑係狗扮
點解連登仔仲唔識自保

SHA256:9147AC4DE14B38D6470927FB4FA5AA2C3E7AE7F3AB91B754CB97575B5F81D508

仲以為自己好醒

-----BEGIN PGP SIGNED MESSAGE-----
Hash: SHA512

hi 連登!
-----BEGIN PGP SIGNATURE-----

iMoEARMKADIWIQQ7FREw52mxK8nZ+D0FDEv1KBu4yAUCXaU6RRQcd2l4ZXdAdG9w
LW1haWxzLm5ldAAKCRAFDEv1KBu4yFjJAf43XPjwuTehnR/QM8SQz6gRI4mEUUCs
nHsg9QZTmIiUihCSwAxhD6RjWDKExtmVtHTNcLNVR0QCxTWX/Zr2YagwAgCRJyus
KhwIHAPST9P2dkUNAZPEVdT2X1MDUmNW6evMm56yBk7xiPbSzrcMYdaduJGwYNmg
8xFNjk/LlxI7eUxk
=NZn5
-----END PGP SIGNATURE-----

Push

再講講password entropy
唔好以為用左所謂的加密方法就安全

sha256:cd24330a96de3b7876b448f608da39b473db3d6b1a4ced76f3d70f1b0b6d1423

Hashing個特性係你個真pw->hashed好易 掉返轉就好難
不過如果你個pw太過簡單
只要我拎部電腦不斷咁試就會估到

1.唔好用常見pw
呢個世界有樣野叫password dictionary
草低哂全世界常用的pw
係dictionary的所有野無論幾長都好
都會第一下就被人試哂
例如passw0rdpassw0rd 望落有16個位 不過實際安全程度係0

2.咁用自己有關的資料又得唔得？
唔可以
你知的野其他人都會知
例如條身份證號碼咁 係你填各種文件個陣都交過似人
電話 你朋友個名 你學校名 等等都一樣
用以上方法 要偽裝到你身份難度都係0

剛才提過可以靠暴力試返你個真pw
要防止暴力破解的方法就要靠更高的複雜性
pw entropy大約就係講緊你個密碼如果亂撞
你呢個密碼個可能範圍大約有幾多種組合
1.純數字
一個6位數字密碼有1,000,000個(~2^10）可能性
即係話撞一百萬咁多次就會搵到
呢個數字對於任何電子設備都係0秒計完

2.加埋細階英文字母
呢個時候就係有2176782336（~2^31）種組合
唔好以為呢個數字好大 有心撞都係無問題到

所以 如果個密碼太簡單 神仙都難救你
善用埋大細階同特殊符號可以幫你增加pw entropy 增加左撞密碼所需要的時間
平時改密碼個陣 唔好再用垃圾級的密碼

push

樓主我無心想屌你，因為我知你係好心，但真心你啲觀念同terms錯L曬，建議你叫番人正路啲用digital signature （pgp or gpg)

私匙，公匙係public key cryptography 既technical term黎，請唔好亂用，唔係既話真係會有傻仔比private key人咁就出事

至於你個方法
1. 因為你比左私匙你識既人，所以佢地可以扮你

私匙應該係只可以你自己知（hence private key）
公匙係自世界都可以知，而且可以用黎 verify 你用private key sign出黎既signature.

Btw, PGP 同 GPG 只係軟件，大家都可以裝.
ElGamal 同 RSA都係public key cryptography 既例子

上面我個GPG message 純粹玩嘢
始終GPG 比樓主提議嘅方法難

不過真係要用
唔知用埋下面建議會唔會好啲
例如加返salt
密碼要用一個好啲嘅密碼(diceware 8 word 以上)

我唔係專家, 如果有錯, 歡迎指出同提出改善方法
我出post嘅目的係提倡個方法防止犬隻盜用被捕人士(或者遇害人士)帳戶

至於你提出嘅問題,
信任人係要絕對可被信任, 咁呢個情況下, 又點會怕信任人扮事主呢?
另外, 信任人唔需要得知事主嘅帳戶號碼嘅, 所以都唔可以扮事主出post

你估政府班IO無ac咩 個個都mon緊po啦

其實樓主個個只係一個簡單one way hash 冇解密動作 只係將 message 同 key hash 埋一齊 當有人懷疑係嘅身份時 可以公怖條 key 人地只需要再 hash 一次你依家同之前嘅 message 就確認到一直都係你

樓主都講過任何方式加密都可以 只要你同你信嘅人知同記得就得

SHA256:F87F911699F44504E761236F2C009DF24C239AAA22D9BCF4C320DA2111127759

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

但比狗偷左ac, 佢亂9咁作左個私匙gen 左個hash 出黎，我地又點confirm 呢？

Hash關加密咩事

Sor, 誤會左你既意思，自膠左。
我主要想提番樓主既係佢啲terms既問題，真心亂用呢啲terms真係死得人，試想像如果有人真係比ElGamal/RSA既private key人點算

必須信任人出嚟澄清
因為佢知道事主嘅私匙
所以佢可以一check就知嗰個係鳩hash
如果佢無法以其他聯絡方式證實事主安全
咁佢就可以公佈事主個私匙
大家一對就知邊個係真, 邊個係假

唔識嘅人都唔會識拎個private key出嚟啦

咁個friend 直接講個ac 比狗拉左就得啦

但係真心唔好亂用啲terms thx因為我真係見過啲例子係有人以為private key係share得比人

當然，其實真係你開心就好；真係睇你覺得人係唔係真係信得過同埋你信唔信得過個個人會securely咁store你個key.

最大問題係，你而家比得key人姐係話要depends on 中間既通訊channel, 姐係多個point of failure.

講真，行內有句金句係never invent your own encryption，其實你要solve既問題幾十年前已經有左答案，叫digital signature

你覺得叫人 upload ~/.ssh/id_rsa 係好難既一件事？

係

咪撚on9啦，比mon po狗知都唔驚，個private key喺你個腦度，無人會知。

巴打
我再重申一次
我唔係IT人, 我只係分享一個我覺得可行嘅方法出嚟,
如果你有更好嘅solution
麻煩幫幫手寫個教程出嚟教人用

推左咁耐 post 就算 work 冇人用都係晒氣

88A019620D96D99FF052217C6626844FD70FEE286427D2551FA59D53A9AB08AB

咁你真係咁諗我真係無野講啦。理論上就根本private key就唔suppose比人嘅。好心勸樓主一句如果你肯比private key識既人咁你自己真係要小心Social Engineering

巴打, 我見你好專咁
不如你提出個更好嘅方法幫下大家

唔好係咁屌我啦

其實係，所以其實點解PGP同GPG出左幾十年都咁少人用

真心無心想屌你，我都知你好心，只係驚你好心做壞事姐。我知你可能覺得我好harsh但係cryptography 呢啲嘢真係有時唔識不如唔好用。

其實我同上面有其他巴打都有提到用PGP或者GPG

唔多app integration 係問題
個trust system 係web of trust 都係問題
至少要搞個蒙面key signing party

咁其實可以細細個group互sign然後如果真係有事既個group既人可以出黎認仔

點證明你係個friend
咁阿豬阿狗都可以出嚟鳩up一餐啦

一陣lunchtime再研究下你講嗰兩個

其實我想講拎條RSA private key出嚟
唔係IT人根本唔會搞到呢樣野
就搞嘅都知係乜
所以我先話"係"
執行上唔難, 但係正常人唔會冇啦啦咁做

對一d唔識嘅人 id_rsa 同 id_rsa.pub 都只係text file一個